殘血C.朗再破門！稱霸歐聯歷史射手榜

C.朗拿度為祖記打破僵局

剛剛結束的歐聯小組賽最後一輪中，祖雲達斯2-0戰勝利華古遜，積16分排名小組第一晉級淘汰賽，今場比賽為祖記首開紀錄的又是那個男人——C.朗拿度（Cristiano Ronaldo）。

開場之後C.朗拿度就表現活躍，第11分鐘希古恩突入禁區送出橫傳，C.朗拿度果斷跟上，但他倒地射門動作差之毫釐，未能碰到皮球。第21分鐘C.朗拿度捲土重來，一路帶球從右路殺入禁區，面對防守球員和門將一腳抽射，稍稍偏出了門柱。

C.朗拿度這一次入球，因為越位被取消

下半場稍作休整之後，剛開場C.朗拿度就連續攻門製造威脅。第47分鐘他接到對手傳球倒地鏟射，但利華古遜門將做出了正確的判斷，撲住了他的射門。4分鐘之後C.朗拿度又是一腳低射，皮球擊中立柱彈入球網。但球證認為C.朗拿度越位在先，判罰入球無效。

直到第76分鐘，場上的比數仍是0-0，雙方遲遲未能取得入球。這時祖雲達斯球員送出一腳過頂長傳，戴巴拿（Paulo Dybala）在禁區內高速插上，觀察之後送出橫傳，C.朗拿度心領神會包抄到位，推射空門得手，幫助祖雲達斯打破僵局，也徹底斷送了利華古遜的晉級希望。

為祖記打破僵局

根據賽後數據統計，C.朗拿度在全場比賽中共完成了2次射門，其中1次射正，他進行了32次傳球，傳球成功率達到88%，並完成了1次過人和2次攔截。賽後《WhoScored》網站為他打出了7.5的評分，是全隊的第二高分。

為祖雲達斯攻入的這個入球也是C.朗拿度在168場歐聯比賽中攻入的第128球，力壓攻入114球的美斯（Lionel Messi）繼續領跑歐聯歷史射手榜。對他而言紀錄已是家常便飯，但不要忘了，現在的C.朗拿度已接近35歲，漸漸步入了職業生涯的末期。

C.朗拿度真的拚了，超大覆蓋

不僅如此，今場比賽C.朗拿度並非處在最佳狀態，但卻仍能取得入球，這一切都是靠全身的意志，這從他的比賽熱圖就能看出來。據祖雲達斯主教練沙利（Maurizio Sarri）透露，從國家隊歸來之後，C.朗拿度的膝蓋傷勢有些反復，影響了他的競技狀態。在此前的幾場聯賽中，為了保護C.朗拿度，沙利不得不幾次提前將他換下，也引發了媒體的討論。今年的金球獎C.朗拿度敗給美斯（Lionel Messi），球迷們都希望他能盡快滿血歸來，在球場上綻放出更閃耀的光茫。

成地都係精 第一下掂唔到波都吹到咁多句

Ching 咩意思
系米想挑機牙

米爆啦

C朗係勁，不過美斯歐聯好似勁D WO

痴線 利記都贏到

殘血

C朗對教練說：「要嬴取比賽並不容易，耽誤一場等如我什麼都沒了，我能堅持。」於是，他將酒精直接倒在傷口上，再將膠袋包著腳，穿上鞋子繼續賽事。換了四個膠袋，倒出四袋血，完場時，他幾乎暈倒。

都係嘅，決賽頭搥，四強又千里走單騎，對賽搞到阿朗好撚慘

4袋血

你仆街，講真話

等比朗迷圍毆啦